黑警誠信破產 陷好鄰舍於不義

警方涉嫌抹黑好鄰舍，故意選擇性披露好鄰舍的帳目，有強烈誤導之嫌，並令人懷疑警方此舉企圖陷好鄰舍於不義。

教會對外公佈款項是 890 萬元，是只包括「無家者短期住宿計劃2020-22眾籌」、「支援青少年幹事」、「社工工作支援」，以及已暫停的「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿眾籌」。

但有兩項是沒有公佈，分別是「自由分配」及「教會用途」，這兩項的善款並不是包含在 890 萬之內，而教會亦沒有誤導公眾令人以為他們只收到 890 萬。

我自己也有捐過款給該教會，當時選擇捐助項目，就是用了「自由分配」，所以我的捐款數字，根本就沒有包含在 890 萬元裡。我信任該教會，是因為親眼所見好鄰舍及其機構的守護孩子之善舉，對他們有信心。

我在捐款時的心態，認為與其指明捐助項目，不如簡單一點選用「自由分配」，相信好鄰舍會善用資源。我相信有不少捐助者，人同此心，本身很大機會選擇「自由分配」。

好鄰舍對外公佈的善款，本身並沒有包括「自由分配」及「教會用途」，只是對外公佈其他項目籌得合共 890 萬。如果因帳目有不清之處而查數是一回事，但現在警方選擇性披露部份案情，先把教會公佈的善款數字當成是全部捐款數字，並以此指控教會「隱瞞」，明顯與事實不符，未審先判，似有誤導公眾，令人懷疑警方是否刻意企圖陷好鄰舍於不義。

警方應珍惜市民賦與的公權力，若然執法者借調查過程來抹黑異見者，猶如極權社會。香港是法治之都，社會大眾對執法及司法部門有期望。普通法社會奉行無罪假定，警方隨意對外公佈調查細節，造成未審先判的印象，嚴重違反香港賴以成功的法治觀念，做法令人不安，亦打擊國際社會對香港國際金融體制是否健全的信心。

相關新聞：

死

黑

當初點解唔對外公佈自由分配及教會用途嘅捐款金額？

點解要公佈?

本來只值幾千, 燕瘦環肥嘅雜碎老妓渣滓, 點解有人用幾皮嘢一個月重金禮聘, 又畀件甲乸制服/條炮佢地招搖過市?

一早block左

咁點解選擇性公佈？

推

公佈咗有獎？

點解淨係單單唔公佈呢兩個捐款選項，而其他又公佈？

唔公佈又點。

我都唔知

有d人成日問點解唔公開條數

香港未淪陷果陣 d黑警會唔會特登去查教會？

教會有捐款有剩 唔通佢下下要同差佬講？

佢份報表就算報都係報比教會同埋教友啦

pish

明顯生豬肉

砌生豬肉

推
死黑警